\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		
		{ Cilj ovog projekta je razviti programsku podršku za stvaranje android aplikacije "GeoFighter" unutar koje se korisnici u krugu od 50km od sebe mogu sukobiti u kartaškoj igri. Pri pokretanju aplikacije korisnik je obvezan registrirati se u slučaju da je neregistriran pod opcijom igrača/ kartografa te potom se prijaviti pod mogućnostima korisnika/ kartografa. Neregistrirani igrač morati će unijeti svoje : }
		\begin{packed_item}
			\item{korisničko ime}
			\item{fotografiju}
			\item{lozinku}
			\item{email adresu}
		\end{packed_item} 
		{Nakon registracije igrač će morati potvrditi svoj račun otvaranjem linka koji će mu sustav poslati na njegov mail. Nakon registracije svaki igrač imat će opciju tutoriala unutar kojeg će biti upoznat sa pravilima igre, kako pobijediti igru i skupiti kartu u svoj špil. U slučaju odabira opcije registracije kartografa korisnik je dužan osim osnovnih podataka unijeti i svoj IBAN račun za uplatu i fotografiju svoje osobne iskaznice. Kartografa će potvrditi administrator, koji nakon pregleda IBAN računa i osobne iskaznice, omogućuje pristup sustavu kartografu.\newline Igrač može pokupiti kartu na nekim od lokacija koje su označene na mapi. Neke od mogućih lokacija koje igrač može pokupiti su znamenitosti gradova, naselja, vrhovi planina, jezera, špilje, šume, izvori vode, rijeke, mostovi i slično.
		Svaka lokacija ima : }
		\begin{packed_item}
			\item{ID}
			\item{koordinate}
			\item{naziv}
			\item{opis}
			\item{fotografiju}
			\item{tip lokacije}
			\item{broj posjeta}
			\item{grad, ako se nalazi unutar grada}
			\item{država}
			\item{kontinent}
		\end{packed_item}
	
			
		{Nakon dolaska igrača na lokaciju, on ima mogućnost odabira karte s tom lokacijom. Karta će na sebi imati :}
		\begin{packed_item}
			\item{ID preko kojeg će sustav povući dodatne podatke}
			\item{fotografiju}
			\item{raritet}
		\end{packed_item}
		{Svaka karta imat će svoj određeni raritet koji će pridonositi pobjedi igrača. Igrač će moći odabrati vrstu borbe s drugim igračem s obzirom na željeno područje igre. S obzirom na to područje, igrač bira određeni broj karata:}
		\begin{packed_item}
			\item{grad - 8 karata}
			\item{država - 12 karata}
			\item{kontinent - 20 karata}
			\item{svijet - 32 karte}
		\end{packed_item}
	
		{Ako igrač nema dovoljan broj karata, dobiti će odgovarajuću poruku. U slučaju da ima više od potrebnog broja karata za neko područje moći će odabrati karte koje želi koristiti u borbi i zaključati ih. \newline Nakon odabira karata igrači će vidjeti poručje na kojem igraju. Zatim u prvoj rundi biraju tri karte pomoću kojih sustav računa površinu koju su pokrili i prikazati ju odgovarajućom bojom. Primjer ovakog izračuna površine može se vidjeti na slici: \newline}
		\graphicspath{ {./slike/} }
		\includegraphics[scale=0.75]{DvijePovršine}
		
		\textit\newline{}
		
		{Jačina igrača biti će izračun kao veličina površine * raritet svih karata. Svaka karta ima svoju jačinu koja sa svakim odigravanjem gubi na jačini te dolazi do minimalne tj. "default" jačine koju će ona imati. Raritet karte i njezina jačina opisani su u nastavku :}
		\begin{packed_item}
			\item {common - 2 padajući po 0.1 do 1 (default) -označene bijelim slovima}
			\item {rare - 5 padajući po 0.05 do 2 (default) -označene plavim slovima}
			\item {epic - 10 padajući po 0.025 do 5 (default) -označene ljubičastim slovima}
			\item {legendary - 20 padajući po 0.025 do 10 (default) -označene naračastim slovima}
		\end{packed_item}
		{Nakon pobjede ili gubitka igrača njegov ranking računa se po elo sustavu kao u šahu. Svaki igrač imati će mogućnost pregleda svojih borbi, statistike i rankinga, kao i ostalih igrača u njegovoj okolici.\newline Igrač nakon određenog rankinga ili dovoljnog vremena igranja (godinu dana igranja) može prijaviti nove lokacije za koje smatra da su vrijedne skupljanja.\newline}
		
		{Kartograf je nakon potvrde od strane administratora zadužen za nadopunjavanje baze podataka s novim lokacijama svojevoljno ili pak s lokacijama koje su iskusni igrači odlučili prijaviti. On te prijave može odbiti, potvrditi, urediti zbog neodgovarajućih podataka unesenih od strane igrača. Kartograf može i označiti da je potrebna potvrda s terena što znači da mu treba dodatna evaluacija lokacije. U tom slučaju vanjski servis OSRM (koji služi za računanje najkraćeg puta do te lokacije problemom trgovačkog putnika) prikazuje put na karti kako bi što prije stigao tamo. Za svaki mjesec ovisno o aktivnosti kartografa i njegovom radu, bit će uplaćen određen iznos na njegov račun.\newline}
		{\newline Administrator ima najviše ovlasti u sustavu. Administrator mora potvrditi registraciju kartografa pregledom njegovog IBAN računa i slike osobne iskaznice. On može vidjeti popis svih igrača u igri, ali i kartografa. Također, on može uređivati popis svih osobnih podataka. Igračima može omogućiti prijavu lokacija. Zbog određenih kršenja pravila zajednice ili slično može isključiti igrača ili kartografa. Administrator također može dodavati nove lokacije u igri ili pak urediti karte koje postoje zbog balansiranja igre. }
		{Baza podataka aplikacije popunjena je prvobitno od strane razvojnog tima, dok će ostali korisnici popunjavati bazu s vremenom. Također sustav omogućuje veći broj korisnika u isto vrijeme.\\}
		
		
		{Istraživanjem, pronađene su slične aplikacije. Najpoznatija od njih je Pokémon GO, gdje korisnik sakuplja Pokémone. Korisnik se može boriti s drugim korisnicima, ali se borba odvija na drugačiji način nego u aplikaciji GeoFighter. Kada se dva korisnika bore, svaki izabire tri Pokémona pomoću kojih će se boriti. Gubitnik je onaj, kojemu su poražena sva 3 Pokémona. Druge, slične aplikacije koje također zahtijavaju kretanje u stvarnom svijetu, su Maguss, Minecraft Earth, Orna, Geocaching, Harry Potter: Wizards Unite itd.\\}
		

		\eject

	